許志安高調分手 鄭秀文獨自憔悴

許志安和鄭秀文(Sammi)十三年的戀情告終，Sammi近日情緒極度低落，加上哮喘复發，推掉了所有工作，留在家中不見人，昨日也缺席台灣的宣傳以避開許志安(安仔)。据知今次分手由安仔提出，他不單去意已決，更表現高調，令Sammi大受打擊。

據中華网2月18日報道﹐鄭秀文和許志安長達十三年的戀情，經歷兩次离合后，月前第三度分手。据消息透露，這次分手對Sammi造成了嚴重打擊，原因是過往兩次分手都是由她提出，安仔則一直痴心地靜待Sammi回心轉意，但月前兩人鬧了一場大交之后，安仔表現得去意已決，完全出乎Sammi意料。近日Sammi因為情變而心情抑郁，日日躲在家中，不愿見人。

情緒低落推辭所有工作

Sammi情緒低落得推卻近日的工作，上周五她原定要出席擔任代言人的唇膏宣傳活動，有關方面早上十一時通知傳媒，指Sammi因哮喘复發而缺席；情人節當日，一年一度在新加坡舉行的“MTV亞洲音樂大獎”頒獎禮，Sammi奪得“最受歡迎香港歌手”大獎，她同樣以抱病為由缺席；昨日她本要和言承旭在台灣宣傳電影《魔幻廚房》，為避過和安仔一同在台灣現身的尷尬場面，Sammi兩日前已表明因病不能出席。

另一邊廂，安仔主動出擊，單方面宣布和Sammi分手的消息，一改過往分手复合都低調處理的手法不再閃縮，明顯是不留余地。

本月八日，安仔發表單身宣言，聲稱今年沒有情人節，卻不愿透露何時分手；前日許志安在台灣宣傳時，表示情人節在工作中度過完全不覺得孤單，更和Sammi划清界線說：“至于鄭秀文，我不會和她再見面，也不知道她要來台灣。”

避談复合游花園

昨日下午安仔在台北出席在西門町舉行的宣傳活動，安仔与現場歌迷放气球許愿。問安仔是否不會再見Sammi，他表示沒有看過報道而不回應，安仔表示和Sammi是“很好、很好、很要好”的朋友，不可能不和她見面。問安仔可會跟 Sammi复合，他顧左右而言他說：“健康很重要，大家真的要多注意。”大概是對Sammi病發不能工作的事件作出的感慨。而安仔在活動后即赶回港。

香港机場不發一言

在台灣暢所欲言的安仔，一到港即變臉。昨日傍晚六時四十五分，安仔獨自步出机場，當被問到和Sammi分手是否由他主動提出，安仔即時變臉。其間有歌迷上前要求簽名，安仔則沒有拒絕，再問安仔是否不會再見Sammi，他一樣不作理會，然后步行到停車場离去。

許志安鄭秀文崎嶇情路回放：

91年-相識三年的安仔与Sammi，因合唱《其實你心有沒有我》而傳出緋聞。

96年-有傳Sammi和當時任職華納高層的李進同游日本，翌年安仔和舒淇拍《飛一般愛情小說》時也傳緋聞。

99年-Sammi先后和古天樂及謝霆鋒傳緋聞，同時傳出她已跟安仔分手。

00年-Sammi和任賢齊到馬來西亞拍攝電影《夏日的么么茶》，二人傳出緋聞。

前年-安仔与Sammi分奪《勁歌金曲》“最受歡迎男、女歌手獎”，安仔在台上發表“廚房宣言”，此番說話令台下的Sammi感動落淚，二人重燃愛火。年尾兩人再傳分手，安仔被指公然与貌似張茜的女伴逛街，而Sammi亦傳和古仔复合。

去年-安仔和Sammi七月复合，十月安仔透露在日本購買与Sammi的訂情戒指。

今年-年初安仔和Sammi再次分手，安仔去意已決，單方面向傳媒發表單身宣言。

2004-02-18

2004

据你老母

网你老母

愿你老母

复你老母

余你老母

于你老母

气你老母

机你老母

离你老母

后你老母

与你老母